$2500-4000內中低階-中階手機求推介 (嚴禁中國製)

如題，本身用緊國產an機，但而家不了就算小米note 10睇落幾符合我要求都唔會再用國產電話
無乜打機，希望影相ok同埋128g，唔好太細電，同埋希望可以挨到3年
本身諗住襯black friday出 pixel 3 xl，會唔會有更好嘅推介

iPhone 8

如果你唔介意等多2個月，三叔部a91我覺得好岩你要求！平靚正

有諗過，但得2gb ram，就算我無乜打機應該殺後台都殺到癲 而且an機可以down gcam黎提升翻影相能力，ios唔得

好似有得諗下，等多下問題不大。
不過聽聞三叔舊電仲衰過屌米 堅定流
我唔想用1年之後一日要差2-3次電

性能規格上，Galaxy A91 擁有 6.7吋 Full HD+ 解像度 Infinity-U 水滴屏幕，搭載 Snapdragon 855 處理器，配以 8GB RAM+128GB ROM。拍攝上，Galaxy A91 採用前置 3200萬像素鏡頭 F/2.2光圈，後置 4800萬像素 + 1200萬像素 + 500萬像素三鏡配置。除此之外，Galaxy A91 擁有 4500mAh，支援 45W 快速充電功能，運行 Android 10 系統等。

無野好講了吧，電都唔使擔心！我估4千頭會買到

真係抵屌，多謝巴打推介，我會mark低呢部再好好研究下。 主要係見到pixel 3 xl個spec，再望住國產機，真係心理扭曲 a91睇落幾L靚仔，價錢都合理

Nokia 7.2?

罪犯滔天 xperia 10 plus 三千有找 但好似得64g

Oppo realme x 2

iphone ram計法唔同android
android os 因為先天缺陷先要用硬件去谷效能

當我冇講過啦唔要中國既

Nokia 7.2

iPhone都係中國造

Nokia 7.2 抵玩。三主鏡頭，4800萬像素，蔡司認證鏡頭，都係2600

但我最近都用返iphone8, 覺得對得住個價

一定係華碩喎

三叔a70

睇落都符合我要求，不過好似睇隔離po nokia同價位內比人屌到落地底泥咁 唔知會唔會用起黎好lag，雖然我唔打機但都會用唔少app，唔知會唔會lag

我用左成年8仲好順 已經比我多次扔落地下 仍然冇事
佢真係唔差

我就係之前睇quora 有個手機工程師話iphone雖然ram襟用過an好多，但而家d app越黎越大，2g ram係2019年點都唔夠用 但我從來無用過蘋果野，都無從判斷

你對nokia個os有無咩評價? 我見個個都讚佢相機但話個os好鬼多bugs同埋唔user friendly 心大心細

13.2.2 fix咗啦

bugs又唔覺有 可能因為我未升10
用開android機唔覺佢唔user friendly

Nokia 7.2 ，無後悔

行 android one，好清純，更新又快，裝個 nova，一流

nokia 8.1 $1600

胃信買既 8.1行710 好過7.1

之前一路用緊8plus用到九月
從來都未試過lag機，比你參考下

都話唔要中國製

其實iPhone 8開8/9個app左右都唔會reload，只要啲app唔係好食ram個啲，例如大型game咁
佢喺iPhone寫出嚟個程式碼都唔同啦，同埋唔係正常用完都會kill左個佢架咩

利申：iPhone Xs經常性kill background app，自己用開啲app冇reload過

新機轉左印度啦
不過舊機iPhone 8就應該係中國組裝啦

Ios後台
你唔使手動殺佢自動幫你殺哂
Iphone 11一樣冇後台

講開又講
Nokia係咪比大陸公司收購左
印象中Nokia啲電話都係大陸機啲fd黎

Google pixel 3a

等iPhone 11 特價

1000-1200蚊華碩

睇你未用過埃瘋

我真係完全未用過iphone 由出世到而家都係an撚， 但好似同價位下三叔部a91吸引d?

郭台銘嘅集團黎，台灣野

Nokia 邊有俾大陸公司收購

雖然都係made in China

印象姐
唔係嘅話咪姐係我記錯左

同我用開嘅機budget差唔多，個電襟用嗎ching

今時今日要完全避開made in china就不切實際嘅
但大陸牌子有得避我都想避，費事比佢賺咁多

lg 機？ 泡菜國產

An機完全避得開反而有，Sony旗艦。

64g窄洗左d而且我雖然無乜打機但都係重度使用者，電唔襟用我會食屎

3500 還可以

我google 一睇xperia系列全世界都屌舊電
我係重度使用者，電快收皮我頂唔住
話說sony咁爭氣，零件，代工都完全唔經支那咁勁?

thx 我諗諗，呢粒U應該比7.2可以挨耐少少

Google幾時先係香港賣連google wifi都無

Iphone 2gb ram 已經順過 an 6gb, 我話嘅

講硬零件 如果Sony細廠都避唔到，咁大廠更用得多大陸製零件啦…
軟件 Sony旗艦連最新部Xperia5之前用開好用嘅xperia鍵盤都唔用，改用GBoard。xperia鍵盤之前用大陸觸寶鍵盤。Android9以後嘅Sony機，同Nokia&pixel咁一樣好原生。
生產地好多人都知Sony手機改咗去泰國生產。
而衛星定位Sony機不嬲無用大陸北斗衛星做定位。
Android 9嘅Sony都尚算用得過，只係用電表現

補充番Sony中階機，生產地仲係中國，不過係台資廠

應該好抵玩 不過差電位聽人講好伏 易爛

可能因為中國先唔賣香港
咪比多一舊水代運囉, 遲下Black Friday應該平到兩千尾有得買

咩邏輯 ... 冇用過，先會覺得iPhone 2GB ram少， 其實好smooth

iphone黎講舊機1gb ram唔打機都覺得順滑, 有過場動畫幫手
要俾錢過whatsapp/LINE記錄, 胃X就好似係佢都買機可以免費幫你過

8.1就有幾樣硬件問題
差電位QC, 個M額都幾大, 有人話藍芽連唔到headphone聽歌 (某啲格式)
差電位易壞就唔係人人都咁, 但鬆就基本上有

軟件就
升左android 10就建議factory reset一次, 確保所有功能正常
android 10更新暫時無左面貌解鎖
某電池管理軟件都仲搵到
功能上bug一直無解決到, 例如double tap wake up

粒電正常用差滿都夠1日用
POST入面大家都建議等8.2
如果等得嘅話, 但一開賣可能會over筆直

因為我係真未用過iphone 睇quora同reddit見過呢d comment

thx ching，我長時間駁藍牙聽歌講電話 ，咁nokia應該會出事
咁樣聽完，如無意外應該都係i8同a91中間揀

ios係好用

ios 2gb ram同an 2 gb ram係完全唔同

最近 ios 系統有bug 會殺後台，已fix，但唔關ram事

聽我講，一定唔好買iphone 8, 你一定會因為佢腎虧而後悔！
申：我係i犬，兼叫你買a91個位

A70/A50S/NOKIA 8.1/7.2

同意電細係原罪，要 power bank 跟身

師兄你i8都要一日1充?
電對我黎講都幾重要

日系SoftBank docomo sony sharp pansonics幫到你

我雙修的，ios係主力機，用緊xs, 電已經麻麻，要睇片電量重度使用一定唔可以頂一日，
何況iphone8? 就算iphone8 plus 我都唔建議你買！
A91, s855 配4500電，呢個配置同note10plus 相近，參考返note10plus 嘅表現，係夠你用。
Cpu功，電又大，大廠，價平，仲可以有咩要求。

Nokia 7.2 係中國製

小米9T pro

或者我標題打得唔係太好，應該係話嚴禁大陸牌子
不過當然如果唔係大陸代工就更好

我係成日睇片聽歌，如果xs舊電都唔得嘅話，i8我應該收硬皮
咁睇落a91 一分錢一分貨，應該攤長都襟玩過nokia

除左sony之外其他對我黎講太過冷門

依家日系panasonic 不了啦

Pixel 3A ？ 3000頭

本身都有諗，但64g我而家都已經唔夠用 所以焗住3 xl，不過而家再睇睇似乎有更好選擇

而家即刻要換就a70
a91 無3.5mm, 睇你有無需要
nokia 而家部部機都係差, 唔好買

Nokia堆垃圾，比人舊一代嘅u, 細電，垃圾貼牌蔡斯鏡，咁都有人吹奏，算啦，唔好阻班富士康nokia人打飛機

唔急於一時
我耳機都係tws唔洗3.5mm了，等而家呢對垃圾支那sabbat壞埋就換翻隻taotronic或者puma slide睇下點

Nokia 唯一賣點係android one
但入面樣樣都tune 唔好
仲要send 資料去大陸server
相機咁耐都係偏色無update過
垃圾spec 唔駛講
咪撚買

Pixel 3 or 3a

想問A70,A50s果啲係咪ODM?

Samsung M30S, 6000mah大電

香港有得賣？

不過m30s 同a50s 都係行exynos

唔好再J iOS 行得少ram

用iPhone X 一真都係殺tasks 殺到傻，唔關iOS 13.2 事

係Apple 陰鳩cut cost 唔肯加ram

android 6g ram 已經係中低階標準，開幾多apps 都唔駛擔心

用開android 一轉返iPhone 個分別係好明顯

應該係話唔用中國品牌機 ?! 因為 IPHONE 都係中國國產，只係品牌係外國 !

係，打錯左字

我唔多熟電子野，粒U我未聽過 聽得多都係apple bionic, qualcomm snap同huawei kirin

之前買左罪犯滔天xz2 $2598
粒u係845 行得幾順

粒電如何? 我聽sony嘅機，乜都好係粒電衰

而家無4000mah 以上唔好買

咁你學多個
Sumsung exynos

幾L抵玩，可惜我64g真係唔多掂已經有up相上google photo再del local storage但都係就爆焗del app 發過誓以後唔再買64g手機

唔明你點解有咁多相要儲，而且仲有SD卡去儲相…

pixel3做得好差 iPhone XR啦（二手價好快暴跌 全新都只係4400）

個人原因，有d相同片要經常儲係手機度方便即時用 擺google photo又要down翻會好煩

A70，符合你所有要求

詳細Spec
價格：27xx（broadway）
CPU：SD675
RAM：6GB
相機：3200萬像主鏡前鏡+ 800萬像副鏡
ROM：128GB
電量🔋：4500mAh

小米新果部其實幾正，可惜

真係幾中意呢部，不過聽聞a91都就出，我都唔急換，我見a91 45w閃充+855好似幾好咁。 如果部垃圾電話提前壞，我諗我應該換呢部

2gb ram 都好吹奏
你估IOS真係可以寫到2gb 變 8gb ram用咩
科技野有新買新
返多幾日工都搵到返黎啦
Android一係三星 s10 or note 10 重度用家 上ROG phone
iphone 直接11啦仲諗 又新cpu慳電咁多

A91必然比A70貴好多，睇你要唔要更好既CPU+鏡頭，或者你急唔急用。

我諗如果對比pixel 4，pixel 3算係幾好架啦起碼相機唔差得遠但價錢平咁多
二手機我唔熟，聽朋友話好易比人昆一手超出我budget太多，但我都會留意住個價嘅，希望到時佢跌多d

個人角度覺得買電話買過5k接受唔到
有閒錢食豪d咪仲好

我本身都預4000，如果a91最後係多少少我都接受到嘅，暫時睇d消息都係預計可能4500hkd以下
如果到時超出預算就買a70了

到時應該有a70s

或者a71

貌似1月底出，到時再望望

買部機如果你預要用3-4年，cpu同電，ram一定要好先頂到。sd675....仲可以推啲咩app....
當然性價比嘅野，人人可能都有唔同睇法，但for主力長用，cup, 電， ram一定要足！

買部2.5k-3k 用兩年算啦

講真而家真係d 機真係last 唔耐, 唔止性能問題
個design 都會好outdate, 令人用唔落手
e.g. samsung s7
只係三年前機但係上下兩條粗邊, 再對比而家既無邊設計
一拍埋真係out 到好似十年前既design 咁
點用

買an機都係為咗用兩三年換新架啦，你想培養對電話嘅感情咪買iPhone lol。

iPhone 都頂唔到咁耐啦，唔止電池老化
兩三年已經好多apps 會好慢

iOS 只係開apps 同slide 畫面時俾足frame 數，令你有錯覺以為好順

有時見到班人日日J 自己部 iPhone 678 話好順好順，十年都唔駛換
轉個頭又話新update 搞到倒水電

真係唔知好嬲定好笑

8plus我之前用落都覺得唔係好夠
但帶個細細地嘅尿袋都夠用

blackberry, 上price. com search, key 2 4000 唔洗。 利申。 用緊key2

a70

A70 影相差到你唔能夠相信

唔好用7.2
真心成日lag
之前用8.1 好滿意唔lag
有少少後悔換左7.2
不過影相黎講 7.2高一班

省電模式好屈機
唔打機基本上頂到放工無問題

sony 由最新xperia 5開始，同「中國製」依三個字毫無關聯

華碩囉

iphone ram唔係咁計 我朋友前幾個月仲用緊ip6s
打機開低配都順
影相方面就.. 睇你點取捨喇
講真 你an機DL嗰啲apps咪又係做出嚟

samsung lg iphone(印度製造）

唔好再自欺欺人
我用iPhone X 後面殺apps 問題好嚴重，同時用緊a70 6g ram 係無呢個問題
ram 無得變出黎，唔夠就係唔夠

ifans 係咁
個個都吹奏舊iphone開APP仲好快, 順
次次更新連登D人就係咁吊倒水電 又變暖蛋
我借公司ip6s plus 同 X 做UAT個分別已經天同地啦
真係2gb ram都夠用 蘋果新機洗咩同你加ram啊
繼續strong hold住部古董打飛機啦
都比得起4千銀 加多少少上11啦 部機用幾年嫁
成班仆街水人2019年買部仲係得2gb ram既電話

我覺得打機好順wor

你覺得ok 就好, iOS 打機係唔錯

不過我唔會叫人用4k 買部兩年前既舊機，仲要得2g ram 同lcd

nokia 手機個brand 判左俾 HMD, 富士康有1X % 股份, 亦有人係董事局, 不過Nokia 仲多人係董事局到, 所以可以話HMD 係nokia 幕後控制. 佢地生產係用ODM, 富士康係其中一間, 不過由今年3月起, 慢慢分散去第二D ODM 生產商.

LG都係韓製．

吾係買水貨nokia 機就吾會傳上大陸啦, 個D X乜 機就吾好買啦, 買番D, 8.1 , 7.2 再無錢米 5.1 plus, 1k 都吾駛.

唔係X 機，係7 plus 同8.1 都出事
Finland 都出聲要查

下。。。。 重唸住貪佢夠安全tim .....

我係an撚，不過iphone你無可能玩到佢lag, 都無可能會輕機。同影相好靚。

後台5p字走啦你

你不如睇下asus台灣官網叫呢樣做咩啦，講中文都要屌5p字

上11就已經唔係加少少係加成個double

加左1g ram 咋
你以為有6g 呀

我部舊垃圾紅米n4都頂到而家 唔掟爛嘅情況下我慣例都係用3年左右，不過以前唔需要影相而家要，所以都要考慮下cam同粒u

我睇錯 我以為你叫我4000+少少出11

國產 (國你老母，支那牌子咋話？) 同中國製係兩樣嘢嚟

我咪話打錯左 做咩個個入黎都係鞭c

Nokia 7.2 ，Sony Xperia 10。

吾你老母

邊有得打錯
個碼差咁遠
好明顯係你本身叫開國產

升上去 13.2.2 再講

3星中低階係大陸貼牌機 得返個名係三星 詳情自己google

用左兩年，講緊iOS 11 已經係咁
iOS kill task 條線定得好高
你以為13.2 先有呢個問題呀

我用咁多年 iPhone 都無 13.2 咁 reload 得咁嚴重

我睇翻我上面d cm啦解釋過 唔再講了

要避開曬中國始終都係無可能嘅，等佢賺少d啦 同埋代工應該都唔會送後門掛

幾時有自欺欺人 身邊有人係咁講 自己亦唔覺有大問題

你無睇錯

btw ip11 上網睇係4gb ram 加左一半wo
邊到睇係3gb?

出11喇 痴線要影相同cpu勁 玩4年都唔落後

好耐以前用Android 會kill app
轉咗iphone8+完全冇手動Kill 過

想真係非中國製
應該大牌子得 LG 係 MADE IN KOREA

我無話過要4年唔落後，亦都無話要真係好勁嘅spec
只係budget以內可以頂3年就ok，咁如果貼幾百就可以再升到我緊係唔差在啦(好似巴打推介嘅a91咁)，但11講緊貼成二千

A系應該係ODM

PH-1$ 1050屌唔屌得過？

an機除左旗艦機，中低階機根本都係電子垃圾，全部都係呃人錢
無錢=2000大陸機，有錢=6000iphone11

咁你有咩更加好既選擇先

如果你眼中只係得iphone 又唔肯俾更多錢咪無選擇囉

我自己用iphone 都覺得overpriced, 同一價錢買返android+ ipad 組合仲抵

4千買部iphone7,8都ok

咁你4000蚊請問可以買咩android機再搭多部ipad呀？